\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}   % 

\usepackage{scrextend}
\changefontsizes[11pt]{9mpt}

% moderncv 主题

\moderncvstyle{casual}                       % 选项参数是 ‘casual’, ‘classic’, ‘oldstyle’ 和 ’banking’
\moderncvcolor{blue}                          % 
\nopagenumbers{}                             % 消除注释以取消自动页码生成功能

% 字符编码
\usepackage[UTF8]{ctex}                   % 替换你正在使用的编码

% 调整页面
\usepackage[scale=0.89]{geometry}
\usepackage[firstyear=2016, lastyear=2018]{moderntimeline}
\makeatletter
\tikzset{
    tl@startyear/.append style={
        xshift=(0.5-\tl@startfraction)*\hintscolumnwidth,
        anchor=base
    }
}
\makeatother

%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}           % 如果你希望改变日期栏的宽度
%\renewcommand*{\namefont}{\fontsize{30}{30}\mdseries\upshape}
%\renewcommand*{\sectionfont}{\fontsize{13}{13}\mdseries\upshape}



% 个人信息
\firstname{}
\familyname{屈轩}

\quote{求职意向: Linux C 开发工程师}
%\title{ 个人简历 }

%----------------------------------------------------------------------------------
%            内容
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\maketitle

\vspace*{-15mm}
%% 个人信息
\section {基本信息}	
\cvdoubleitem{性别:}{男}{年龄:}{25岁}	
\cvdoubleitem{学校:}{陕西科技大学}{专业:}{网络工程}
\cvdoubleitem{电话:}{17710791243}{邮箱:}{qu\_xuan@icloud.com}
%\cventry{学校：}{陕西科技大学}{}{}{}{}
%\cventry{专业：}{网络工程}{}{}{}{}
%\cventry{年龄：}{25岁}{}{}{}{}
%\cventry{电话：}{17710791243}{}{}{}{}
%\cventry{邮箱：}{qu\_xuan@icloud.com}{}{}{}{}
%\cventry{GitHub：}{\href{https://github.com/ioito}{https://github.com/ioito}}{}{}{}{}


\section{专业技能}
\cvitem{编程语言: }{ C, X86汇编, PHP, Python, Shell. }
\cvitem{知识储备: }{ 正则表达式, 操作系统原理, Linux C环境编程, Makefile编写, 多线程多进程. }
\cvitem{工具使用: }{ Git, MySql, Vim, Tmux, GCC. }


\section{工作经历}
\tllabelcventry{2016}{2018}{2016.6 - 2018.3}{金山云网络科技有限公司}{}{}{}{
    \begin{itemize}
    \item 负责公司自动化运维开发工作.
    \item 负责维护公司zabbix监控系统,支持业务监控开发工作.
    \end{itemize}
}

%\subsection{2016 - Now  金山云网络科技有限公司}
%\cvlistitem{负责公司自动化运维平台开发工作.}
%\cvlistitem{负责维护公司zabbix监控系统,支持业务监控开发工作.}


\section{ 项目经验 }
\subsection{ 自动化运维系统 }
\cvitem{项目描述: }{ 一个可以方便运维人员自助添加、删除、更新、屏蔽监控的系统. }
\cvitem{项目职责: }{ 负责整个系统开发、部署、维护及使用文档编写. }
\cvitem{实现原理: }{
    \itshape
    \begin{itemize}
    \item 前端提供Web页面供运维人员使用,由PHP编写(重构前端删除屏蔽页面,比原系统更简洁方便,提高运维效率).
    \item 后端基于flask框架,采用Ansible2.0 API进行业务逻辑处理,下发策略变更仅需要更新Playbook,无须重启系统.
    \item 耗时任务使用celery进行管理,任务失败会有邮件通知并输出任务详情信息,方便快速定位解决问题.
    \item 各监控机上部署一个Web API(由C编写,使用了json-c,libconfig,liboping,net-snmp,openssl库)用来获取到目标点的延时丢包及交换机名称信息.
    \end{itemize}
    \upshape
}

\subsection{ 微内核实现 }
\cvitem{项目描述: }{ 一个支持多进程多线程、中断处理、虚拟内存管理、虚拟文件系统、系统调用的x86微内核实现. }
\cvitem{项目职责: }{ 负责整个系统开发 }
\cvitem{实现原理: }{
    \itshape
    \begin{itemize}
    \item 由C及汇编实现,使用mutiboot2标准,由grub2加载至内存启动.
    \item 移植过vgabios汇编,实现32位显示模式切换.
    \item 虚拟文件系统支持挂载ext2、proc文件系统.
    \item 实现fork、exec、open、write等系统调用.
    \end{itemize}
    \upshape
}


\subsection{ 报警分布系统 }
\cvitem{项目描述: }{ 一个可以形象展示查询历史报警分布、报警详情及支出成本的系统,方便财务计费及报警优化. }
\cvitem{项目职责: }{ 负责整个前后端逻辑编写并维护报警类型 }
\cvitem{实现原理: }{
    \itshape
    \begin{itemize}
    \item 前端增加一个配置报警类型页面(使用正则表达式).
    \item 前端提供页面支持以产品线、时间维度查询展示报警分布及详情.
    \item 后端使用zabbix API周期拉取历史报警,通过正则表达式匹配报警类型,计算并录入MySql数据库.
    \item 前端使用了datatable,highcharts等javascript插件,用以表格曲线图和饼图展示.
    \end{itemize}
    \upshape
}


\renewcommand{\baselinestretch}{1.0} 
 
\closesection{}                   % needed to renewcommands 
\renewcommand{\listitemsymbol}{-} % change the symbol for lists 
\clearpage

\end{document} 
%% 文件结尾 `template-zh.tex'.
